山竹同韋森特嘅分別

大家接近香港路徑基本上相同
強度同屬強颱風
但點解韋森特只係岩岩擲界合格10號
山竹就係災難級惡10？

大家估下

因為雨量

結構上都大有分別

山竹結構大 食風都耐啲

冇咁簡單

韋林特係東面登陸
山竹係西面

山竹未入南海已經C5
同韋森特無得比

兩個都西登
一百公里東登三號波完場都仲得呀

記錯 自膠

山竹未入南海確實係C5
但係入左南海已降C4-C5擲界 (因為正面抽擊呂宋)

韋森特颶風圈唔夠山竹大

都係擦角姐同埋山竹環流大好多 淨係講緊咁岩食中眼牆啲強雷雨區 掃埋黎都大風到仆街

正解 要講要加埋天鴿

其實係因為山竹撞完呂宋隻眼雖然散左，但眼牆外一層螺旋雨帶仍然結構完整，加上微弱東北季候風，令山竹係南海時螺旋雨帶風力高於眼牆，而香港正正被螺旋雨帶覆蓋，結果先出現呢個遠距惡10，當然山竹速度快半圓效應明顯亦令香港風力更高

天鴿距離較近同爆發力世界級
風力強於韋森特係正常

答案係!! 陳國邦 (李斯)

環流寬度 完

山竹係國際換日線到生成，黎到香港前個5日大量吸收整個西太平洋既能量，做就佢超級颱風級數

但韋森特都只係近岸爆發同吸收南海能量，威力一定不及山竹，環流上都輸比山竹啦

無錯正解，35年最強颱風，溫黛個d根本不值一提，山竹呢d真係幾十年一遇既超級颱風，連環流都大到飛起。

唔係香港呢幾十年基建進步，山竹真係會令香港出現風災

山竹生於60年代應該會全港所有漁村滅村

山竹好彩撞唔正香港天文大潮咋
如果撞正既話山竹會破曬所有溫黛風暴潮紀錄
香港好多地方陸沉

山竹個結構真係N年一遇
韋森特個環流同山竹比好似好細咁，但其實韋森特都已經算好大，本來韋森特就係歷來最遠既十號波

但係個結構已經成形
到南海有良好低空輻合加上當時南海水溫
燃料絕對充足

冇咁強，山竹出海呂宋西岸實測已經係960百帕以上